﻿*************
Принципы ООП:
*Наследование*
*Полиморфизм*
*Инкапсуляция*
*Абстракция*

* Наследование - способность объекта или класса основываться на другом объекте или классе.
Стимулирует повторное использование кода (отсутствие необходимости писать уже написанные классы и методы) и определяет
иерархию.

* Полиморфизм - способность трактовать объекты, наследуемые от одного родителя, в сходной либо различной манере

* Инкапсуляция - механизм, скрывающий и защищающий внутреннюю реализацию объектов как от конечных пользователей, 
так и от неправильного использования самим кодом.

* Абстракция - отделение концепции от ее реализации (общая концепция должна реализовываться в наследуемых классах).

*************
Принципы SOLID:
Single Responsibility Principle (Принцип единственной обязанности)
Open/Closed Principle (Принцип открытости/закрытости)
Liskov Substitution Principle (Принцип подстановки Лисков)
Interface Segregation Principle (Принцип разделения интерфейсов)
Dependency Inversion Principle (Принцип инверсии зависимостей)

* Принцип единственной обязанности - один класс должен выполнять функции одного уровня и иметь только одну причину для изменения.

* Принцип открытости/закрытости - объекты должны быть открыты для расширния их функционала, но закрыты для изменения
(расширять функционал нужно добавлением нового кода, а не изменением имеющегося).

* Принцип подстановки Лисков - объекты должны определяться и наследоваться таким образом, чтобы всегда была возможность
вместо базового объекта подставить любой его наследник без нарушения работы кода.

* Принцип разделения интерфейсов - пользователь не должен вынужденно зависеть от методов интерфейса, которыми не ползуется
в отдельной взятом случае.

* Принцип инверсии зависимостей - модули нижнего уровня должны зависеть от модулей более высокого уровня, в т.ч. абстрактных,			// "модули нижнего уровня должны зависеть от модулей более высокого уровня" - не совсем верно. Не говорится о том, чтобы модули нижнего уровня зависели от модулей более высокого уровня. Наоборот, более высокоуровневые модули не должны зависить от низкоуровневых -> Понял, согласен.//
но не наоборот.
